原來1984年已經有佔領中環+九龍新界開花+阻人番工

1984年1月11日，運輸司施恪向立法局提出，批准的士加價17%的同時，增加的士牌費及首次登記稅17%，又引用「保障公共稅收令」，令加費即時生效。政府粗暴加價，社會輿論普遍同情的士業界，法令生效翌日新界的士首先罷駛抗議。

1月13日，港九市區的士也加入罷駛行列，並堵塞市區主要道路。的士業界指，牌費及首次登記稅增加17%，間接令他們成本增加33%，透過立法局議員安排與政府磋商，要求收回成命，但政府立場強硬，寸步不讓。

談判破裂消息傳出後，市區的士搗塞中環和旺角主要道路，到晚上圍觀和加入罷駛的人不斷增加，大批暴徒乘亂在旺角及油麻地一帶大肆搗亂，其後衝入店舖搶掠，更推倒汽車甚至縱火，與現場警員發生激烈推撞，場面失控。由於滋事份子人多勢眾，警方一度要退守回油麻地警署。

其後的士業代表當時向立法局議員表示，如否決政府的草案，市面1小時內會恢復正常。當晚深夜11時，議員承諾會否決加牌費議案後，罷駛的士迅速散去，而警方則派出機動部隊到九龍區清場，騷亂至凌晨終告平息，事件造成28人受傷，約150人被捕。

新界的士於法令生效翌日（即同年1月12日）率先發起罷駛行動，抗議增加牌照費及首次登記稅各17%。至同月13日市區的士亦加入罷駛行列，參與的士總數逾3,000輛，並且堵塞香港境內多區主要道路，包括中環干諾道中、金鐘夏慤道、灣仔告士打道及旺角彌敦道，大埔公路近沙田馬場、大埔公路元洲仔段、廣福道及大埔太和路近大埔中心，導致交通嚴重癱瘓。由於當時吐露港公路並非開通，專營巴士亦無法使用大埔公路往來九龍，以致大埔火車站出現人潮。

其實抗爭初期到19年12月左右都好少早期介入不過而家唔會俾機會你地堵路

停左成年抗爭,俾哂對家重整旗鼓同鼓舞士氣

你講咩明明我日日食黃店

當年彌敦道南北都係三線行車，示威的士由尖沙咀至旺角，兩邊分別塞滿快線同中線，只餘慢線開放，前後塞咗多日

以前有坐直昇機報新聞
依家好似唔覺有
係咪依家唔俾

當年嘅港豬識得為加的士牌費加價而抗爭，但就唔會為延續香港既有制度令香港唔會淪陷於中共而搞留英運動

4：38

4：14開始

其後的士業代表當時向立法局議員表示，如否決政府的草案，市面1小時內會恢復正常。

咁有組織 咁訓練有素嘅
仲咁大膽威脅政府

支持皇家香港警察止暴制亂

係咪推冧電車嗰次？

要睇清楚咁多年搞事嘅都係195幾年出生嘅畜生

當年搶野果班人就係依家班藍絲廢中廢老

做咩唔出解放軍？支那人無能

當時有好多人選擇移民